# Ad como Concept
### Оглавление:
    1. Описание продукта
    2. Аналоги
    3. Возможные сценарии использования
    4. Планируемые возможности программы
    5. Логическая архитектура
    6. Этапы разработки
    7. Сроки

###  Статус: Стадия проектирования и анализ проекта.
###  Аналоги:
    В качестве аналогов были взяты следущие веб-серсивы:
    1. Todoist - Планировщик дел с практически всеми описанными ниже функциями. Простой интерфейс. Минус - в бесплатной версии почти все функции очень сильно ограничены.
    2. Яндекс трекер - Трекер для совместных проектов. Имеется возможность создавать задачи, выбирать задачи для выполнения. Можно фильтровать все задачи. Очень подробное описание задач, множество приоритетов, статусов, параметров.
    3. Redmine - Открытое веб приложение. Имеет практически весь необходимый функционал контроля и разработки задач. Бесплатное. Из минусов - плохая визуализация.
    4. Tick tick - Есть возможность прохождения обучения. Календарь находится отдельно и можно легко ставить задачи на определенную дату. Большой выбор периодичности напоминаний. Стоит отметить, что в этой системе отсутствует взаимодействие между пользователями и коллективные проекты.
###  Описание продукта.
    Ad como - приложение issue-tracking для систематизации процесса разработки и контроля извне.

### Возможные сценарии использования:
    1. Возможность планирования дней по часам.
    2. Повышение продуктивности командной работы.
    3. Систематизация процесса разработки.
    4. Вырабатываение полезной привычки.
    5. Повышение продуктивности в коммуникации между сотрудниками.
    6. Перенос расписания.
    7. Напоминания.
    8. План тренировок.

### Планируемые возможности программы:
    Управление личным списком дел:
    1. Создание таска. Возможность отсылать его другим разработчикам
    2. Отсортировать список по дате, приоритету
    3. Фильтр задач.
    4. Поиск.
    Управление задачами в списке дел:
    1. Возможность слежение за процессом выполнения таска извне.
    2. Возможность нотификаций от разработчика о статусе тасков(Процент выполнения/количество затраченых часов)
    3. Добавление комментариев.
    4. Прикрепление таска к конкретному разработчику.
    5. Установка статуса таска.
    6. Приоритеты задач.
    7. Структурирование задач: контейнер для схожих по тому или иному признаку задач.
    8. Создание подзадачи.
    9. Удаление задачи.
    10. Связь между задачами(блокировка совместного выполнения)

### Логическая архитектура.
    Основные сущности:
    * Task - содержит описание таска, дату к которой должна быть выполнена, приоритет, кому адресована, процент выполнения, количество затраченых часов.
    * Calendar - содержит перечень всех задач на каждый день.
    * User - Пользоветель. Содержит персональные данные. Список проектов, в которых он участвует.
    * Developer - Разработчик. Имеет привязку к конкретному проекту.
    * Project - Содержит список задач, список разработчиков, список пользователей, статус проекта.

### Этапы разработки.
    Этапы разработки:
    1. Базовая версия - Базовые классы. Локальный список задач, календарь.
    2. Основная версия - Все основные сущности. Взаимодействие с программой происходит через консоль.
    3. Веб-версия - Визуальное оформление. Данные будут хранится в виде базы данных на локальном сервере

### Сроки:
    26.03 отчет:
    1. 30.03 Базовые классы
    2. 15.04 Расширенный функционал классов и взаимодействие
    3. 30.04 Окончание разработки модуля и переход к веб интерфейсу
    4. 20.05 окончание разработки
    
